港龍結業後 前機師轉行揸巴士

Respect佢嘅精神
能屈能伸

考到機師 其實佢考咩都得 睇佢考唔考嘅啫

無得食飛雞

改食清潔姐姐

遲d東山再起，又唔係揸一世巴士

廣告o黎o者，揸一，兩月咪上寫字樓

過一過冷河啫
好快上寫字樓

機長

師兄識野

記唔記得 九優狀元車長梁領彥

同之前9A車長一樣
揸一排巴士咪上寫字樓

今年廿六歲嘅梁領彥，○三年會考後拔尖入中文大學讀計量金融系，畢業後入會計師樓做經理，一個月有幾萬元人工。不過，佢做得好辛苦，經媽媽勸解索性辭職追夢做車長。領彥加入九巴做車長之後，有粉絲專程搭佢揸嘅巴士，但最近網上就盛傳佢「唔撈」，可能轉做文職。

下月起兼做路線策劃
我哋問過九巴，佢哋話領彥唔係唔做，反而下個月一號會做多瓣，就係路線策劃，九巴話佢對上一份工嘅經驗同技能可以應用喺新工作。有工會中人就唔係好認同，認為路線策劃向來係車務主任或者經理負責，根本唔關車長事，質疑呢個安排只係賣廣告喎。

放d 仔坐司機位ok？

老婆幾靚女

d仔仔見到老豆變左巴士佬樣到歪埋

咪撚傻啦，就算管人最多都係管1-2條友嘅經驗，邊個俾佢去office

佢老婆同仔打o左即疫苗？

勁做住先者

機師上寫字樓比佢做乜?

轉左行者，都係靠自己搵錢就無問題

疫情之前 機師一直缺人 又唔似 cabin crew 咁易 train
航空業復甦返隨時咪轉返本行囉

空中巴士 -> 巴士

一個前機師
英文lagag 聲
咁大塊生招牌
上寫字樓HR PR做佈景版都夠啦

叫佢著住機師制服返工?

好似揸巴士個樣match d

好唗料喎
利申唔係歧視巴士佬

之前都有個轉行揸uber
其實機師出路唔係應該好多咩

你覺得可以做咩?
成個專業就係渣飛機

之前kongu條友都係揸左一排上左位

有無去過就業博覽?
大公司／政府
搵人企呢啲counter
全部都係呢啲gimmick
佢仲贏語言能力
公司形象中高層係睇呢啲

可唔可以上車同乘客講 welcome aboard

老婆好人

我搵個後生靚仔D既機師唔好?

肯入嚟就係

九巴考巴士, 考1次合格係85% , 考2次考到既合格率係95%
眼見考唔到嗰D. 真係望落去個樣都有問題嗰D 嚟

人地9A

咪係. 後生仔肯入嚟, 10個10個都係巴士迷.
你SEARCH 下D 巴士迷係咩嘢樣

揸返空中巴士

好驚中年失業

Respect

你快撚啲死啦屌你個嘴

唔同意

口罩撚又出黎批鬥

佢地成家個咀咩事？ 全家面癱？

膊頭四條柴，經驗老到
揸巴士都係過下癮，冇嘢冇嘢搞啫
疫情過後航空業復蘇實揸得返飛機啦

I have control

揸15號上山頂果段。。。

「各位乘客請注意，我地正通過一段不穩定既氣流，請你返埋座位並扣好安全帶，多謝。」

飛機有自動駕駛，巴士無喎

明顯你get錯佢想講咩

佢仲要3柴，開得番真係大把人要

明知佢疫情完左實返去渣飛機 點會仲哂咁多資源train佢做management
你話空姐空少都話，人地四條柴呀

CLS 你惡意會唔會太大
人地影相扮下鬼臉都要俾你講
機師成家做錯啲乜要批鬥？
就算真係面癱都唔關你事啦
連登仔先真係有病

我覺得前設就算當佢走
都應該放佢上去做佈景版
先係maximize 佢嘅value
俾佢揸巴士係因為
喺傳媒面前要有啲料吹下水
始終有啲situation
你無落地做係吹唔到

改揸私人飛機有無得諗

同意

對公共交通公具有咩用
你平時搭開MTR就MTR，巴士就巴士
唔會因為有個機師走去渣巴士跟住你搭開MTR既都走去搭巴士啦
當然，博上下報都得既

企業形象

唔好懶係識野啦

根本唔同case

機頭轉行做司機

姐係由一個operation post調去另一個operation post

佢既飛行經驗狗巴有咩誘因升佢上寫字樓

叫佢寫 行車SOP, pre-drive check呀?

個cockpit係有料既，但d料狗巴啱唔啱用先

師兄識野

係啱啱揸就好玩
但揸一年咩都厭

U都grad埋仲拎會考成績黎打飛機
9A 10A 加埋每年都多過50人
由cadet 入去到做見習機師得20-30人, 計埋CX cadet programme, 加埋每年都係50人

識揸飛機就海陸空都搞得掂？

Hi Jack

巴士牌咁廢嘅嘢明顯唔係講佢能力啦
係想話佢仲有咁嘅時間

師兄

梁領彥拔尖入讀中大計量金融學理學士，畢業後從事金融業

佢既金融經驗狗巴有咩誘因升佢上寫字樓

傻閪

其實係

人地舞得掂架飛機姐係代表人地有好高既學習能力

你點酸人地都係會搞得掂海陸空

除非你要拗係海到揸車架姐

笑撚死, 拎人數黎比
cadet 幾多人考, 會考幾多人考呀
cadet入面一個5a都唔知有無啦
CPL 係外國17歲考得架喇, 大學都唔洗讀呀
特首四年一個添呀
神一樣既存在啦

飛機膠好鍾意神化機師
唔識既以為好神

好過D空姐成日話揾唔到工

如果俾著其他中坑，中年失業，都唔係幾多個放得低身段渣巴士
仲要個老婆同兩個仔都唔介意
真係幾正面

Captain黎 過左肺炎咪繼續20萬一個月

無 個個國家封晒關 老細都無得周圍出去 航空業依家主要都係靠cargo

機師冇左架機 咪又係唔識飛 把撚咩

on9仔

柒撚哂就塞返入老母閪啦

仲要嬲撚到紅字bold font

笑撚死

九巴咁大無finance架？

公司盤數 整靚個marginal revenue 出annual report呢d全部司機做架？

笑到我仆街

上面先有條飛機膠覺得考cadet難過拎9A

咁樣就叫酸 之前有機師揸車撞死人

真係人靠衣裝...
著機帥套制服 成個人好sharp

d撚樣就黎神化到D機師 神一樣既存在,無所不能

咁俾著你，你會等開工定係萬幾蚊個月照做先?

finance佬 要落埋場開車 重要做埋路線策劃
金融界既經驗 真係好撚有用既姐

下月起兼做路線策劃
我哋問過九巴，佢哋話領彥唔係唔做，反而下個月一號會做多瓣，就係路線策劃，九巴話佢對上一份工嘅經驗同技能可以應用喺新工作。有工會中人就唔係好認同，認為路線策劃向來係車務主任或者經理負責，根本唔關車長事，質疑呢個安排只係賣廣告喎。

Bus Captain 都係 Captain

機師轉行渣F1 formula都得呀
考到機師 其實佢考咩都得 睇佢考唔考嘅啫

如果之前有草到錢真係未必會做 做得機師點都有7位數字cash啦下話

渣得巴士都係當搵啲野過日晨姐....

吹到咁大

屌你頭先我又係諗賽車

咩吹得大

人地舞得掂架飛機姐係代表人地有好高既學習能力

你點酸人地都係會搞得掂海陸空

除非你要拗係海到揸車架姐

都唔講人地會考幾條A，個腦已經屌打幾多個你呢d柒頭

每條線都有revenue同cost

比佢編線，整靚條數
人地有既係金融碌既經驗, 對數字, stat嘅sensitivity

不過你話無撚用咪無撚用

連燈師最有用

著住套巴士司機制服，成個藍屍中坑咁樣

人地都話PT,可能都係搵野做住先

過下日晨啫
到時覆飛 肯定又入去做返機頭

其實F1 有車牌都舞得掂
又唔係比賽

打發下時間咁
反正都係屋企休息咗咁耐

咁唔怪得叫佢揸埋車喇
落場揸車 親身控制埋個cost
出幾多油行呢一程先回到本

佢既金融界既經驗話俾佢知
呢個站得2個客埋站唔抵 飛站了

講得好岩呀清 考到機師考咩都得

做醫生得唔得呀

議事論事 成日走去神化機師 人哋講兩句啲on9飛機膠就問人考唔考到 大佬都要高人工先做 實有人話機頭隊長廿萬個月 屌咁而家一入職仲要還學債扣扣埋埋三萬都唔知有無 酸個三萬蚊咩

巴士隨時有得踩brake，飛機無喎

人地讀完u, 野都做左幾年, 仲拎會考成績出黎比較
9A車長CU qfin, big4,
呢個係機長captain,
唔係想神化, 但你覺得入big4定考pilot難d?

唔係話9a唔叻, 但都唔洗踩到機師地底泥咁

做醫生?梗係得啦 好高學習能力 渣得飛機有咩唔得?
人地cpp 一年出幾十個架咋
屌打班9A 10A啦

除非高層另類提拔啦
巴士司機條PATH應該無管理層上?

心理關口應該會好大 揸巴士小左一大截人工唔好彩仲要遇正d 廢老西客就..... respect
希望快啲好返

上連登勿認真，呢個世界上除咗佢地自己仲有咩人係唔會俾佢地踩到

做得機司都唔方差得去邊
只不過真係時不與我啫
飛得返佢應該返到去做機司啦

做醫生得唔得 佢答到你

在公屋長大的Nelson，幼年時父親心臟病去世，剩他與母親和弟弟相依為命，令他立志行醫。Nelson說，家中原本開毛冷店，結業後母親便在便利店工作，後來在醫管局負責接送病人，「媽媽好勤力、好堅強，她身兼父職讓我們成長得很好」。2003年，Nelson於港大醫科畢業後行醫，數年後月薪已至約7萬元，與同為醫生的妻子育有一對3歲及5歲的子女。

「自小根本無想過要做機師。」Nelson說，自4年前認識在航空業工作的朋友，發現自己對飛行也有興趣，深思熟慮後在08年投考國泰，可惜連面試機會都沒有，「可以理解，因為我無航空背景，不可以像一張白紙的去考」。他於是用1年報讀航空理論課程和自費到澳洲進行15小時飛行訓練，去年再次投考終於獲選。

收下把臭口 積下口德Ok ?

d pr公司唔請你呢d智者真係浪費哂

半両撥千斤

之前都有個長期兼職巴士司機係機師
呢D 真係打發下時間.
呢個年齡, 又做4柴機長. 唔做都一定大把租收啦. 係唔想坐喺屋企咁悶啫

係喎屌你講得岩 醫生濕碎啦
做slash 醫生律師機師太空人都撈埋都得
On9啲飛機膠真係弱撚智
唔夠講就 例牌問人考唔考到/酸人地乜乜77
大撚把工搵到錢啦仲走去考cadet貪人工夠低咩

肉類解體工作

不如叫佢做埋公司canteen 要控制cost呀
金融界既經驗 有咩做唔到

呢位智者

請繼續

咁係醫生學習能力高可以做機師 唔係機師學習能力高可以做醫生喎
不嬲認同醫生做乜都得

5 月 6 日，張偉文(Nelson)校友回到母校主持一個名為「從醫生到飛機師」的職業講座。
1998 年，在元朗公立中學畢業後的 Nelson 入讀港大醫科。五年後畢業，曾經任職醫務所醫
生，亦曾在不同的醫院擔任醫生職務。2006 年，可說是 Nelson 職業生涯的轉捩點。當時，他
有機會接觸一些航空界朋友，隨即對航空產生了深厚的興趣。其後幾年間，他多番嘗試及裝備
自己。今天，張偉文已經正式成為一名飛機師。

有名你叫

連燈師 fg 50k

咩機師 9a 垃圾啦

都唔係經驗點夠連燈師勁

巴士仲要顧埋條路其他車，例如：前邊突然急停，隔離線架車唔睇鏡就 cut… 仲要顧埋會唔會有 d 盲毛衝出馬路
但飛機應該唔會遇到呢 d 情況

有兩個要養唔駛做咩

你得個CE 14分咪拎黎都冇意思囉
事實係你咪叫班機師 讀三年 有幾多個可以拎到DSE 35分
話9A比pilot叻 , 你就以為人地踩你D偶像踩到地底泥
入big4定考pilot難d?
你應該問入CU qfin 定係CPP難D喎, 答案就梗係CU qfin
同埋你係咪以為做Pilot只可以行cpp條路??全世界既pilot都係經公司既cpp入職?

搵搵下都發覺
幾多醫生轉生做飛機師
但機師轉做醫生又真係冇

可能要讀番書又要實習幾年
考機師冇咁長時間 比較易轉

機師呢啲俾錢考就得

醫生有錢都未必考到 點同

因為兩者完全唔同LEVEL
渣飛機只要夠秤同有錢就學得
你拎ATPL 或者CPL 既書黎睇下, 其實正常人都理解到講咩,只係多
但醫生就唔同, 學名都背到你仆街, 冇返咁上下讀書能力係讀唔惦

遲啲可能考埋船

我諗佢應該唔會缺錢,只係為興趣做住先
但都respect佢,呢個心理關口唔易過,就算係做戲都要過到自己個關,幫九巴賣廣告重要出樣,好多同行朋友可能會睇唔起佢
情況好似大公司ceo轉做普通文員仔,唔係個個接受到

空中巴士>地上巴士

唔屈就真係兩腳伸啦

攞醫生同司機佬黎比

TCAS

遲d比個官你做好無? 一年啦仲咁樂觀.

醫生要實習 幾年呢個先係問題,

有人問未聽過機師轉醫生 先好笑
比班讀醫既聽到真係嘔血

唔好諗咁遠, 係面試資格都冇
因為dse best5 收32分

啱啊，飛機唔常遇到你以上情況都係因為飛機之間同atc都有良好溝通先可以避免。btw我覺得司機同機師都係值得尊重，無分輕重

條友仲要我問機師做醫生得唔得拎啲醫生轉機師既case 黎講

屌咁你機師轉巴士佬咪姐係所有巴士佬都夠quali 做機師呀

講性質機師同巴士佬仲近啦

D飛機膠 真係爭住幫班機頭含

唔好話夠唔夠分
係常理問題
讀完書做機師做左幾年 當你30歲
你冇理由轉番去重讀醫科 再實習幾年

但考機師就可以當興趣幾時考都得
個COST 唔對等

所以機師轉醫科 常理黎睇 唔係冇可能
只係極小情況同常理唔會咁做姐

唔會呀，起碼佢部車安全啲呀

都話機師轉醫科 前提係你去考DSE拎到32分先
你話讀就讀
常理黎睇係冇可能

船長牌唔係想像中咁難考，考到仲永久唔洗每十年逐牌

連仔係痴撚線
咩都話尻人先

醫生好多唔撈本業去做醫療/美容生意

airbus 咪又係bus

我諗機師其中一個特質係保持危機感
疫情冇人知幾時完
同埋旅遊信心要時間重建
搵份工預左做一年以上都好正常

我地覺得機頭無咩特別已經中左啲飛機膠死穴啦

佢地人生既方向得飛機 唔做機師就搵唔撚到錢人生無哂意義

炒車機會我諗應該細好多

講真，respect

條友狂撐時間問題 都話撚左係能力問題 分呀 係咪個個機頭al 3條a 呀

醫生就真係個個3條a 以上啦

咁係香港醫科要高分姐
去第到考點睇

無需要踩低機師
好多行業都係難在入行
你俾錢去學你識揸唔代表人地會請你

英國讀都要AL 3A喎
定係大陸讀? 都可能得既
菲律賓囉一係

睇佢老婆喺車頭同機頭既笑容對比
希望佢快d做返機師啦

根本兩個職業都唔同skill
然後連登就成日將兩樣野放埋比較

玩到全世界咁計咁係人都有能力做到醫生律師啦 俾錢想去邊玩都得啦

似係有人踩低班醫生喎
事實的確係醫生>>>機師, 咁叫踩低?
咁我話做機師難過做巴士司機係咪踩緊巴士司機?
宜家係有班人唔肯認醫生同機師唔同level

無人踩低機師

咁醫生難考個機師係客觀事實

同埋我覺得段片似機師踩低巴士司機多啲

轉工姐 拍段咁既片為乜 想講能屈能伸？

如果做巴士司機係屈咁咪姐係踩低巴士司機？

氣炸師

兩樣都唔一樣嘅嘢我都唔明你點擺埋一齊比較

有冇諗過開茶餐廳

駁唔到

係喇總之巴士最撚難
巴士司機既人工要同飛機師掉轉

唔一樣都可以比較
就係入行既難度
同邊樣難讀

你會唔會話做保安同做律師 比較唔到 因為係兩樣野？

連登仔咁都有得嘈
你理得人渣飛機定渣巴士 咁都有得酸

的確係，機師大部分都好垃圾😂

照你咁講Lionel Messi勁啲定Micheal Jordan勁啲？
做律師嘅梁繼昌勁啲定係做會計師嘅梁繼昌勁啲？

巴打唔洗咁認真喎
連登仔咩都要批評架啦...
人地放段片係自己FB 都要比人踩 仲要比人話踩低巴士佬..
最好失業 咩都唔好搞係屋企做廢老就最好 咁就冇得嘈

考一個機師牌唔難, 難係難在你點運用你嘅知識去 manage 架飛機同條team, 無咩邊個職業, 半年要考一次模擬機, 一年要做 medical 一次, 每年仲有好多 course 要上, 要不停比人 check, 做錯少少嘢都俾人 report 要照肺

以上唔合格都會隨時比人炒, 未計航班有唔同嘅突發嘢要處理, 好多書都冇嘅知識, 每一個機師都唔簡單, 做得機長更加係

所以話香港人乜撚都要比餐死

比外表高度學歷專業出身公屋私屋身家

煩撚過西

有車牌就得考得巴士司機
入到去巴士公司會教你揸巴士考巴士牌

咁嗰條友揸巴士係真心鍾意

淨係MC

你塊面硬撚左，未試過做表情？真慘

佢地全家幸福快樂影相係做緊鬼臉，整古做怪，係一種樂趣呀你真係唔識？

毒L

但考得巴士嘅人通常都係有興趣/揸開車想轉行搵食嘅人
所以合格率都自然會高啲
唔等於傻嘅都識揸
就姐係唔會有個為車阿仔返學嘅師奶去考巴士

你估auto pilot 真係㩒個掣搞掂？
大把flight data 要入
平時
大把chart 要睇
大把checklist 要做
仲要手動避開啲雨雲
一有咩異常都要自己做返

如果真係咁簡單咩都自動
以前使鬼唔夠人都每年foul咁多人走
收L曬佢跟住出巴士司機份糧咪得囉

大材小用，易如反掌

其實有乜好拗 唔好話邊個踩低邊個
簡單啲講 醫生 機師 其實都係將人命掌握喺手
醫生當然好易明白
機師你可以話現代飛機係安全 可以係嘅 但總係會有機會有emergency嘅情況㗎喎 你唔排除飛飛下會有fault彈出嚟要去解決 又話有錢讀過CPL ATPL嘅書就學得 咁當有emergency情況係咪求其叫個讀過下本書嘅就去解決到先 同埋機師即使開咗auto pilot都唔係喺度hea咁簡單嘅 又要同ATC溝通 又monitor眼前一大堆儀器
再者 香港地始終冇外國咁多機會接觸到飛 所以要考機師係的確都唔易

利申唔係神化機師

我係覺得兩者都係專業冇乜好拗 香港地真係乜都比一餐

肯做真係唔話得等睇直入國泰，未攞到PR嘅鬼已經開始淨係renew幾個月visa

4柴tim呀

佢坐寫字樓好耐啦 on9先信佢仲揸車 宣傳啫

空中巴士司機落左地咪巴士司機囉
好合理丫

都要搵食嫁 唔通上連登吹水就有錢咩

好過有班機師上CCTVB發明星夢啦

老婆後生應該靚

好 man ！

家渡中落係咁上下啦

依家都唔差。係無化妝

巴打讀過？ 好清楚咁既

點解唔轉其他航空公司？ 要揸巴士

tvb班機師好靚仔

同行外人講呢啲點會明
最好巴士司機同機師同價但工作內容無變

到時真係揾你呀媽黎做啦

連登都好多飛機司喎

你成家腦都有問題啦 生埋個弱智仔 去返庇護工場返工啦

飛雞落地
都係走地雞
照食

佢應可以娶過更靚女既老婆

九巴仲請啲pt
撞完都冇反省

唔好話渣飛機，成個航空業都收皮，仲有邊度會請人

藥廠sales

學校個TA 係前機師

佢老婆後生嗰時應該好靚

on9 無醫療知識嘅機長走嚟做醫生？
你腦生筍？ 醫生分分鐘多過機長
唔撚識答咪收口 冇料扮四條

佢老婆好Nice勁好人架，勁鍾意同佢飛

講到巴士公司office好好咁

機長揸住機要面對幾百人
有錢未必識揸 你估人人似你戇鳩咩？

屌你用撚表情好撚尷柒
成句唔識善用

靚撚咩 好撚普通貨

渣飛機一撞就全機人冚家產

所以我咪話做唔到醫生囉
你唔撚識睇中文就收口

咁醫生都係架 你on9?

九唔搭八 怪不得冇說服力
你打幾句好幾柒

你答啲野仲撚尷 完全無point 潑婦罵街咁

你食屎啦醫生醫死人咪醫德問題好雞碎問題
機長就唔同 一倒機就你冇命賠

講得好岩呀清 考到機師考咩都得

做醫生得唔得呀

議事論事 成日走去神化機師 人哋講兩句啲on9飛機膠就問人考唔考到 大佬都要高人工先做 實有人話機頭隊長廿萬個月 屌咁而家一入職仲要還學債扣扣埋埋三萬都唔知有無 酸個三萬蚊咩
笑𠹌咗 成句完全離題

九巴話OK咪OK

呢個形象好過九A好多

好似唔知邊個港姐咁嘅樣

我講緊既係能力 你走去講責任
醫生能力係要高啲
從來無講過機師責任細過醫生
講責任巴士司機都好大責任架

離係邊呢

唉算你咁撚弱智都答唔到架啦

答唔到好柒
怪唔得眼生屎

都要食飯
人工少7成咁滯
支持

你老母係邊呢好心驗吓腦
咁大打字好戇鳩 好似無知死港女
你都係未必答到 你又唔係內行人

邊同
9a 條藍絲撚屌係入左管理層先去揸巴士視察
飛機師就咁part time

你就真係驗下腦 鳩講幾句粗口以為自己好撚威
我問你離係邊你又唔識答
咁撚廢就返入你老母個閪啦

請問佢邊度藍？

咁你收嗲啦 答極都問候你老母
躝啦死仆街

罷工女車長先係藍絲

曾逆權的九巴車長葉蔚琳容不下黃絲車長意見趕人出群組

真係bus driver，但我覺得都唔太差，起碼狗巴仲要人

頂住雞頭先啦，一家四口總不能手停口停

原來都係一個唔夠我講既廢物

睇你打字好撚尷 睇都唔明
神化你老母做雞沉船好後悔生你冚家剷
不過你唔係做機長醫生 只做人地奴

你比人屌到仆街wo

個門檻根本唔同
醫生報機師係見工, 管理層覺得機倉多個醫生有用, 肯請你就得
機師報醫生, 講緊係象牙塔門口有個教授企係度攔住你, 睇你”有冇心”, 諗埋可以用你一世用到幾盡 (女醫生結婚生仔唔做,不如收個男仔), 你會考10A 都係一樣咁樣比盧寵物教授質你冇心行醫之類

機師自己開公司咩

咪又係做人地隻奴

定連人地隻奴都無得做呀

神化你老母係雞先講
機師只係高技能工種 唔方要識好多細節
無錢咪一樣做到 玩到揸戰機仲巴閉
言語好撚雞碎 有心學吓當易上手
你日日做人地奴好撚慘 有冇問候你老母

🤨

受晚市禁堂食牽連 九巴狂減兼職車長時數 工會斥政府零支援

九巴開始頂唔住，要Cut 開支…
現時做巴士司機都唔係太穩定

醫生淨係言語 你弱智唔撚係扮架喎 你不如睇下醫生先

外科醫生要做手術架喎師兄 用口做手術？

定你假膠緊我誤會左

你不斷攻擊我無用 唔會改變醫生叻啲呢個事實

市場就最現實 醫生一個手術收到幾球都得 機師揸一程機就一定唔會有 邊樣叻啲好明顯

Entry level 機師人工更加係公廁級別 醫生就已經年薪百萬 邊有得比

好撚慘啊樓主 人地家庭融洽又比你話 你單親定一個親都無

你一講真心多鳩餘冇point
人講機長你講醫生
你食梗屎仲要打千文冇句駁唔贏
機長點都有料做到上到管理層

醫生多數係死下死下 費時理你一個弱智咁多時間
要睇咩醫生 分好多唔同
仲有識咗好多唔同人脈包你好快做你奴啦牙囡
你都係躝含佢丁菊花再玩十八轉鑽龍

你班連登仔都討論緊啦
已經係marketing 緊

自己個腦生草無point 駁唔到就一句話人無point醫生機師無得比就算

咪撚咁肉酸啦男人老狗

牙囡躝返做雞啦分分鐘賺得多過果行
識到金龜蟲做第三者日日無套中出生幾位
包你好快變

其實佢冇轉行，只係

空中巴士 > 地面巴士

屌你啦

做男人做到佢咁真係好嘢
能屈能伸

佢自己都話呢份係part time ，過吓日晨等將來有得飛啫

呢啲真係好老婆
老公落難 老婆都不離不棄 支持佢

你覺得飛機會消失 定d人成世唔搭飛機

考巴士牌唔係好耐姐應該？如果跟九巴考直至第一次出車可能都係兩三個月事

Revenue-cost = profits 嘩我咁都知

就係想講呢單
條友做左一段時間變埋高層

影印都分分鐘唔撚識

係房打飛機

成日見招巴士司機2萬蚊人工 實質有幾多?

機師真係好勁？

飛雞變走地雞 咪又係雞

機師開巴士一樣係就食

估唔到變成咁。。。。所以凡事冇絕對

幾好呀

雖然似PR嘢

d人睇得電視多，洗咗腦
好多機師都好垃圾

依家都好靚

人工少九成，平時無儲錢？

巴士公司面試：

HR : 你之前返咩工?

機師答 ： 我之前揸飛機既

HR :

你真係可悲，廢J 要咁笑人先有滿足感

個重點係本身做份身光頸靚既專業工
肯馬死落地行做個巴士司機
難得屋企人仲支持
係大丈夫能屈能伸既典範喇下話

9A 未入九巴前，都叫有相關工作經驗同學歷
但機師揸飛機就叻啫，入返寫字樓真係搞得掂？似乎揸返巴士適合啲

睇完空中浩劫覺得世界上有好多垃圾機師

空中巴士變九龍巴士, 咁都係巴士

易考過新巴同城巴咩?

呢個係人巴士膠

狗巴個9a而家升撚左去睇線搞鳩d車長啦

佢做半年應該飛返啦 大灣區航空又請人 visa renewal前兩個星期開始直頭reject埋添

reject 應該入境搞掂晒準備做佢地

除左cx 諗下hx uo幾多non pr

今鋪真係local 大翻身

依家做左PR
有時九巴有活動或者攤位會見到佢

好奇一問
揸客機taxi嗰部分會唔會要求考個唔知幾多頓車牌？

唔會

感謝🙏

4柴你真係同佢小擔心

飛機少遇到係因為事前就避免左啫

福布斯頭50位都係50人

我屌尻你，都係marketing姐😄😄

wow，一下秒咗

求期樓下個保安都有一兩年機師經驗啦，連登仔吹大咗啦，根本機師你有心有腳就請。

行船果幾年痛苦呢同坐監無分別

而你只可以上網打飛機

睇完呢個POST第一樣野係覺得香港人睇咩都好
都係要挑骨頭話人地呢樣唔好個樣又唔好先

你肯定無

連登真係多痴線佬

呢個年頭入到cadet唔係鬼佬唔係屋企有背景都係大學畢業高學歷人士

連登都有隻

小學畢業未
人類過去歷史都話左俾你知
全世界政府點都會搞掂個肺炎

乜你好自卑咩

So? 拎幾多a?
高學歷=大學/碩士畢業？
似乎你仲唔明個層次分別
高學歷係人有時間有錢都做到
但拎9a 10a就 有時間都未必做到
能力問題

機師=福布斯50位

一年啦， 而家情況仲差過一開始1月2月

會既。 5年？10年？希望外國快啲搞掂啦

至少人工唔會再好似之前咁高

港龍10月先執一乜野年

雖然係有排先復原

你以為 有人ive畢業入到

個個機師根本就係垃圾
做譚仔都好過做機師

我話疫情啊。 而家仲衰過2月

又講特例
Cadet一年咁多人有幾多係ive or 窮撚？
心照啦

咁係咪即係I’ve都讀到呀？
你搵個Ive去讀醫睇下點

能力唔係淨係計讀書能力(which 係香港大部分係背誦能力）
正如你唔會用語文能力去比較，然後話律師勁過醫生
又唔會用寫作能力去比較，然後話作家勁過醫生

如果你用爬樹能力來斷定一條魚有多少才幹，牠整個人生都會相信自己愚蠢不堪。

根本就係兩樣野，唔知點解咁鍾意比較

你都係想講某d位機師勁過醫生
睇你個名明架喇

一睇就知你住公屋打低賤工

點解？

你唔知行情就咪衝出嚟柒呢行根本唔係學歷行頭

都係巴士啊

我可以答你 係
你知唔知train一個機師最快可以幾耐?
揾讀醫嚟比?你真係on9唔係扮架喎

咦？係啊呢柒碌去左邊？

CPP 14個月
ATPL 1500個鐘

醫生 五年
我講先架咩? 係上面有人話機師可以轉行做醫生咋喎

廚叉狙擊手

睇個名都知又係幫機頭含既飛機膠

你知唔知HR 做咩同要個機師做pr 做咩

都係司機啫

都係xx師

係你d傻鳩先咁鍾意幫醫生含撚
外國讀醫根本就冇咁難
香港最top果班就個個走去讀醫先搞到你d冇眼界既傻仔幫香港醫生含撚

香港醫生咪一樣係幫班生意老含撚
連隻藥係咩都唔知咪照打

可以去機場揸
機場巴士

air crash investigation 拍到第20季喇喂

仲有呀, 你要講外國
做機師仲易呀

你係咪未影過咁既相？？
講野之前用下腦，唔該

事實係
機師唔洗讀到咁專 可以周圍去
用番工時間去唔同既國家享受下生活
搵同醫生差唔多人工 多女埋身
放工大把時間用

醫生？大部分讀書讀到成個毒撚咁
番工辛苦 冇時間 做撚到隻狗咁
番工時間成世屈撚左係醫院
醫生入行門檻係高 但你要我揀做邊份真係唔洗諗

番工為興趣
識條春咩

又黎
全部醫生都成世屈撚左係醫院
而全部機師都係做大airline, 或者渣private jet既
幾多係日日渣domestic flight 唔講個D真係air bus喇

渣巴士又踩親你地邊條尾 原來連登真係好多人反社會

上左位

咁外國做機師仲易啦

考個cpl

揸飛機拖個banner飛一日又係機師

載人上天跳傘又係機師

揸飛機放農藥又係機師

唔一定揸波音先係機師既

睇黎你先係無眼界個個喎傻撚

淨係醫生機師外國人工差唔多個前設都唔岩啦

外國機師入行係快餐店人工黎 收萬幾蚊港紙揸q400

仲要point to point domestic flight 撚有得周遊列國

醫生點都唔會萬幾蚊個月啦老友

你拎大陸醫生講就話姐

咁都得
咁不如講埋山卡啦地方果d醫生啦
考咩撚野牌姐
係咁2識執藥又係醫生
打枝針又係醫生
中醫果班都話緊自己係醫生啦
唔一定要考32分先係醫生既

打針, 執藥咁洗唔洗讀醫呀
要讀即係都係醫生啦
點都高人工過你學飛放農藥喎

邊到落後國家機師人工係萬幾蚊 有冇例子
你攞番相同國家既機師同醫生人工比較下啦
唔通攞墨西哥機師對比香港醫生咁咩

咁你自己講外國先

D 飛機膠最鍾意 搬龍門
唔夠講就拉去外國
機師就講做大公司, 香港考cadet
醫生就做政府, 外國讀

咁你又用top 10 airline 機師同醫院醫生比
應該同自己開診所做月球人既醫生比呀嘛
人地話香港做醫生難過做機師
你就走去用外國做醫生黎同香港做機師比
搬龍門搬到自己都唔知去邊

佢自己搬龍門搬到都唔知去左邊啦
幫緊機頭含思考唔到

講外國咪講番相同地方囉
好似台灣咁 醫生咪一樣專 但好高人工咩
人地機師搵錢仲多過醫生

就算美國
你做醫生
計番比例人工都唔會好似香港醫生咁高
同其他職業差咁遠
外國做農夫做機師灑農藥都未必小錢過醫生好多

美國做農夫灑農藥都未必小錢過醫生好多

如果香港黎比
醫生入門檻係高過機師
但搵錢差唔多（大部分）
生活質素 低過機師（大部分）
假期小 機師多假得黎番工時間帶成家人去外國玩
工作壓力 高過機師好多（大部分）
門檻我一直都講話係高過
但如果要選擇做邊樣既話根本諗都唔洗諗
一份番工時間周遊列國 嘆人生
一份做餐懵
但人工差唔多

Regional airline pilot starting salary 20000-40000 usd per year

美國 夠落後未